# Das Institut von Hateno

Östlich der Stadtgrenze von Hateno führt ein Hügel mit einem Serpentinenweg aufwärts. An der Spitze des Hügels findet ihr ein großes Haus – das ist das **Hateno-Institut.** Tretet ein und sprecht mit Symin und dann mit Purah. Sie wird euch die Aufgabe erteilen, einen Ofen vor der Tür mit blauem Feuer zu erhellen. An sich keine schwere Aufgabe, nur befindet sich das nächste blaue Feuer ein ganzes Stück weit entfernt, es ist auf eurer Karte eingezeichnet. Nehmt den Fackelstock aus dem Haus mit und macht euch auf nach Westen zum Fackelplatz westlich vom Institut etwas bergab, hinter dem Bauernhof. Ihr braucht das Pferd hier nicht.

Seid ihr angekommen, dann entzündet euren Fackelstock und lauft stets an den erloschenen Lampen entlang. Die könnt ihr ebenfalls entzünden, was euch die Arbeit erleichtert, wenn es anfangen sollte zu regnen, denn in dem Fall erlischt eure Fackel. Die Lampen sind dagegen geschützt, sodass ihr eure Fackel immer wieder entzünden könnt. Entzündet Lampe für Lampe – immer im gleichen Abstand und dann links am eingezäunten Bauernhof vorbei, bis ihr wieder am Institut angelangt seid. Dort **bringt ihr das blaue Feuer in den Behälter links von der Eingangstür**. Redet nun wieder mit Purah im Inneren des Instituts, um die Aufgabe zu beenden.

Durch das Einschalten des Terminals im Institut wird euer Shiekah-Stein um ein Kamera-Modul erweitert, mit dem ihr Bilder festhalten und sogar Selfies machen könnt. Macht mal ein Foto von Purah und redet erneut mit ihr, um eine Zwischensequenz zu starten, die auf Links Erinnerungen abzielt und im gleichen Zug eine neue Aufgabe abzuholen. Ihr sollt zurück zu Impa. Doch bevor ihr dorthin reist (am besten ihr teleportiert euch zum Schrein direkt neben Kakariko) solltet ihr den Schrein nahe Hateno lösen (Myama-Gana-Schrein), damit ihr auch hier schnell zurück teleportieren könnt – und nebenbei ein weiteres Zeichen der Bewährung einsackt. Mehr zum Schrein auf der nächsten Seite.

Vergesst nicht, die antiken Bauteile, die ihr bislang gefunden habt, hier im Institut bei Purah gegen **Verbesserungen eures Shiekah-Steins** einzutauschen, für je drei antike Schrauben, antike Muttern oder Nuklearkerne könnt ihr euer Bombenmodul, euer Stasismodul oder euren Shiekah-Sensor aufbessern. Daraufhin wird Symin euch eine weitere Aufgabe erteilen (Nebenaufgabe "Fotografisches Gedächtnis"). Ihr sollt die Pilze hinter dem Institut fotografieren, um die neue Funktion des Shiekah-Sensors auszuprobieren. Ihr könnt so nämlich nach allen erdenklichen Objekten suchen. Macht ihr das und zeigt ihm das Foto, will er drei Pilze dieser Art. Ihr findet sie im Expa-Wald, ganz in der Nähe.

Vergesst nicht, anschließend nach **Kakariko** zurück zu kehren und dort mit **Impa** zu sprechen, damit die **Hauptquest** weiter geht. Außerdem könnt ihr dann die ausstehenden Nebenquests in Kakariko lösen (siehe das Kapitel Nebenaufgaben in Kakariko)
